# Задание 5 (30 марта - 9 апреля)

**HTTP**

- Добавить REST Api для вашего приложения. Ответ должен соответствовать описанному в разделе "API"
- На API должны быть добавлены тесты
- Приложение должно запускаться и слушать запросы на порту 8080. Ответы должны быть такие же как примеры в разделе
  "API", при этом запрос и его параметры пока что не должны учитываться, мы сделаем это, когда будем добавлять БД к
  нашему приложению в следующем ДЗ
- Опционально и (только!) при наличии времени можно добавить Swagger
- Опционально и (только!) при наличии времени можно добавить HTTP клиент

В данном задании **не нужно** имплементировать логику хранилища, так как у вас пока что нет базы данных. Вместо этого,
приложение должно возвращать "моковые" ответы, которые просто совпадают с примерами в разделе "API". Пример указан в
шаблонном приложении в файле `MockStorage.scala`. Роуты приложения предлагается писать в файле
`Controller.scala`. Тесты на роуты предлагается писать в файле `ControllerTest.scala`.

Когда задание будет выполнено, создайте мерж реквест в ветку `milestone`, которая была создана при подготовке к
выполнению задания.

## API

Ниже перечислены эндпоинты API и формат вывода в случае успешного ответа. Формат ошибок описан отдельно в разделе
"API Errors".

```
1) Создать заметку
   POST '{ "name": "string", "text": "string" }' /api/note

2) Получить заметку по идентификатору
   GET /api/note/{uuid}

3) Удалить заметку по идентификатору
   DELETE /api/note/{uuid}

4) Изменить заметку по идентификатору
   PATCH '{ "name": "string", "text": "string" }' /api/note/{uuid}

5) Пометить заметку (не)архивированной
   POST /api/note/{uuid}?isArchived=<bool>

6) Получить список всех заметок
   GET /api/note/list?name=<string>&text=<string>isArchived=<bool>&orderBy=<name|createdAt|isArchived>&oderDir=<asc|desc>
```

### Создать заметку

**Запрос**

`POST /api/note`

Принимает на вход Json с параметрами `name` и `text`, представляющие имя и описание заметки.

Пример:

```json
{
  "name": "Greek Philosophers",
  "text": "Socrates, Platon, Aristotle"
}
```

**Успешный ответ**

Json с параметрами `id`, `name`, `text`, `createdAt`, `isArchived`. HTTP код 200. Параметр `id` формата
`java.util.UUID`, параметр `createdAt` в формате `2020-12-10T01:42:35.674675` (`java.time.LocalDateTime`).

Пример:

```json
{
  "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
  "name": "Greek Philosophers",
  "text": "Socrates, Platon, Aristotle",
  "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
  "isArchived": false
}
```

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Bad Request
- Logic Error
- Непредвиденная ошибка

### Получить заметку по идентификатору

**Запрос**

`GET /api/note/{uuid}`

Принимает на вход path-параметр с идентификатором заметки

Пример:

```
GET /api/note/d2a2884b-fe36-4f6d-a1eb-d496e2fe2675
```

**Успешный ответ**

Json с параметрами `id`, `name`, `text`, `createdAt`, `isArchived`. HTTP код 200.

Пример:

```json
{
  "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
  "name": "Greek Philosophers",
  "text": "Socrates, Platon, Aristotle",
  "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
  "isArchived": false
}
```

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Not Found
- Непредвиденная ошибка

### Удалить заметку по идентификатору

**Запрос**

`DELETE /api/note/{uuid}`

Принимает на вход path-параметр с идентификатором заметки

Пример:

```
DELETE /api/note/d2a2884b-fe36-4f6d-a1eb-d496e2fe2675
```

**Успешный ответ**

Пустой Json. HTTP код 200.

Пример:

```json
{}
```

*Ответ сервера не должен меняться, если запрошенная заметка отсутствует на сервере. В любом случае должен возвращаться
пустой json и HTTP код 200.

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Непредвиденная ошибка

### Изменить заметку по идентификатору

**Запрос**

`PATCH /api/note/{uuid}`

Принимает на вход json body с **опциональными** параметрами `name` и `text`, представляющие имя и описание заметки.
path-параметр - идентификатор заметки.

Пример:

```json
{
  "name": "Solar System",
  "text": "Mercury, Venus, Earth, Mars, Jupiter, Saturn, Neptune, (Pluto?)"
}
```

Допустимо передавать один или ни одного параметра. Например, примеры ниже являются валидными запросами:

```json
{
  "name": "Cat Fact"
}
```

```json
{
  "text": "Almost 10% of a cat's bones are in its tail"
}
```

```json
{}
```

**Успешный ответ**

Json с параметрами `id`, `name`, `text`, `createdAt`, `isArchived`. HTTP код 200.

Пример:

```json
{
  "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
  "name": "Greek Philosophers",
  "text": "Socrates, Platon, Aristotle",
  "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
  "isArchived": false
}
```

*Важно, чтобы в случае, когда передан пустой json в запросе, ответ должен быть с пустым телом и
статусом `304 Not Modified`

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Bad Request
- Logic Error
- Not Found
- Непредвиденная ошибка

### Пометить заметку (не)архивированной

**Запрос**

`POST /api/note/{uuid}?isArchived=<bool>`

Принимает path-параметр с идентификатором заметки и query параметр `isArchived`, который может быть равен `true`
или `false`.

**Успешный ответ**

Json с параметрами `id`, `name`, `text`, `createdAt`, `isArchived`. HTTP код 200.

Пример:

```json
{
  "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
  "name": "Greek Philosophers",
  "text": "Socrates, Platon, Aristotle",
  "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
  "isArchived": false
}
```

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Bad Request
- Not Found
- Непредвиденная ошибка

### Получить список всех заметок

**Запрос**

`GET /api/note/list?name=<string>&text=<string>isArchived=<bool>&orderBy=<name|createdAt|isArchived>&oderDir=<asc|desc>`

Query-параметры являются опциональными. Если параметры не переданы, то должны выставлять дефолтные значения

- `name` (Фильтр по имени). Дефолтное значение — отсутствие фильтрации
- `text` (Фильтр по тексту). Дефолтное значение — отсутствие фильтрации
- `isArchived` (Фильтр по архивированности). Дефолтное значение — отсутствие фильтрации
- `orderBy` (Поле сортировки). Дефолтное значение - `createdAt`
- `orderDir` (Порядок сортировки). Дефолтное значение - `asc`

Пример:

```
GET /api/note/list?name=hello&text=world&orderBy=name
```

**Успешный ответ**

Json список с заметками. HTTP код 200.

Пример:

```json
[
  {
    "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000000",
    "name": "Greek Philosophers",
    "text": "Socrates, Platon, Aristotle",
    "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
    "isArchived": false
  },
  {
    "id": "00000000-0000-0000-0000-000000000001",
    "name": "Solar System",
    "text": "Mercury, Venus, Earth, Mars, Jupiter, Saturn, Neptune, (Pluto?)",
    "createdAt": "-999999999-01-01T00:00:00",
    "isArchived": true
  }
]
```

В случае, когда на сервере отсутствуют заметки, удовлетворяющие параметрам запроса, в ответ должен вернуться пустой
список.

Пример:

```json
[]
```

Параметры `name` и `text` должны служить для фильтрации, причем фильтрация должна быть не чувствительна к регистру.

Например, фильтр `name=abc` не должен исключить из ответа заметки с именем `111AbC111`, так как имя содержит в себе
вхождение запрошенной строки `abc`, просто в другом регистре. Параметр фильтрации `text` работает аналогично.

Параметр `isArchived` может принимать значения `true` или `false` и служит для фильтрации. Например, `isArchived=false`
должен вернуть только архивированные заметки.

Параметры `orderBy` и `orderDir` служат для настройки сортировки. Ответ должен быть отсортирован в соответствии с ними.

**Список ошибок, которые может возвращать данный метод:**

- Непредвиденная ошибка

## API Errors

В данном разделе описаны ошибки, которые может возвращать приложение и их формат.

Все модели ошибок имеют поля `message` и `code`. Первый параметр необходимо заполнять кратким описанием ошибки, второй
параметр должен содержать код ошибки в формате целого числа, равный HTTP коду ответа.

### Непредвиденная ошибка

В случае непредвиденных ошибок на сервере, необходимо вернуть json с параметрами `code`, `message`. HTTP код 500.

Пример:

```json
{
  "code": 500,
  "message": "Unexpected error"
}
```

### Not Found

Json с параметрами `code`, `message`. HTTP код 404. Данную ошибку следует возвращать при попытке запросить/изменить
заметку, которой не существует на сервере

Пример:

```json
{
  "code": 404,
  "message": "Note with id=??? not found"
}
```

### Logic Error

HTTP код 422. Данную ошибку следует возвращать при попытке создания/изменения заметки, если имя заметки уже существует.

Пример:

```json
{
  "code": 422,
  "message": "Name ??? already taken"
}
```

### Bad Request

HTTP код 400. Следует возвращать, если переданный запрос не может быть корректно распаршен — например, если в переданном
Json не хватает нужных полей, либо если переданный текст вообще не является Json.

Пример:

```json
{
  "code": 400,
  "message": "Malformed message body: Invalid JSON"
}
```
